<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<library-extension>
<!--
  Guía práctica para las evaluaciones de Impacto en
  la Protección de los Datos sujetas al RGPD.
  AEPD, octubre de 2018.
-->

<!--
Impacto despreciable: El impacto es muy bajo (por ejemplo, un evento cuyas consecuencias son prácticamente despreciables sin impacto sobre el interesado).

Impacto limitado: El impacto es bajo (por ejemplo, un evento cuyas consecuencias implican un daño menor sin impacto relevante sobre el interesado).

Impacto significativo: El impacto es alto (por ejemplo, un evento cuyas consecuencias implican un daño elevado con impacto sobre el interesado).

Impacto máximo: El impacto es bajo (por ejemplo, un evento cuyas consecuencias implican un daño muy elevado con un impacto crítico sobre el interesado).
-->

  <criteria under="pi">
  <!-- Ejemplos de posibles daños físico, material o moral -->
    <criterion code=".aepd">Agencia Española de Protección de Datos (Guía EIPD, 2018)
    <criterion code=".1" level="0"> <!-- ENS: - -->
      Despreciable: Los interesados no se verán prácticamente afectados o encontrarán alguna pequeña inconveniencia
      <criterion code=".1" level="0">
	Molestias o irritación.
	</criterion>
      <criterion code=".2" level="0">
	Se incumplen obligaciones materiales sin perjuicios relevantes.
	</criterion>
      <criterion code=".3" level="0">
	No se priva de los derechos y libertades.
	</criterion>
      </criterion>

    <criterion code=".2" level="1"> <!-- ENS: BAJO -->
      Limitado: Los interesados podrán encontrar inconveniencias no significativas
      <criterion code=".1" level="1">
	Estrés o padecimientos físico menores.
	</criterion>
      <criterion code=".2" level="1">
	Costes extra, denegación de acceso a algunos servicios o incumplimiento de obligaciones materiales con perjuicios económicos.
	</criterion>
      <criterion code=".3" level="1">
	Se priva de los derechos y libertades de los interesados, por ejemplo, por difamación de un interesado por divulgación de datos personales.
	</criterion>
      </criterion>

    <criterion code=".3" level="4"> <!-- ENS: MEDIO -->
      Significativo: Los interesados encontrarán consecuencias significativas, que deberían poder superar sin dificultades serias.
      <criterion code=".1" level="4">
	Empeoramiento del estado de salud o agresiones físicas.
	</criterion>
      <criterion code=".2" level="4">
	Apropiación indebida de fondos, pérdida del empleo o incumplimiento de obligaciones materiales con perjuicios económicos relevantes.
	</criterion>
      <criterion code=".3" level="4">
	Se agrede contra los derechos y libertades de los interesados, por ejemplo, una citación judicial, entrar en una lista de morosidad o divulgación de datos personales con impacto significativo en la reputación del interesado.
	</criterion>
      </criterion>

    <criterion code=".4" level="7"> <!-- ENS: ALTO -->
      Máximo: Los interesados encontrarán consecuencias significativas o incluso irreversibles, que podrán no llegar a superarse.
      <criterion code=".1" level="7">
	Agresiones físicas con consecuencias irreparables.
	</criterion>
      <criterion code=".2" level="7">
	Asunción de una deuda inafrontable, imposibilidad de volver a trabajar o incumplimiento de obligaciones materiales con perjuicios económicos irreparables.
	</criterion>
      <criterion code=".3" level="7">
	Se agrede significativamente contra los derechos y libertades de los interesados, por ejemplo, padecimiento psicológico con consecuencias a largo plazo o irreparables por la divulgación de datos sensibles.
	</criterion>
      </criterion>

    </criterion>
  </criteria>
</library-extension>

